"use strict";

module.exports = {
  up: async (queryInterface, Sequelize) => {
    await queryInterface.bulkInsert(
      "Questions",
      [
        {
          question: "Кто был первым президентом России?",
          answer: "Борис Ельцин",
          theme_id: 1,
        },
        {
          question: "В каком году произошла Куликовская битва?",
          answer: "1380",
          theme_id: 1,
        },
        {
          question: "Как звали первого русского царя?",
          answer: "Иван Грозный",
          theme_id: 1,
        },
        { question: "В каком году крестили Русь?", answer: "988", theme_id: 1 },
        {
          question: "Кто основал Санкт-Петербург?",
          answer: "Петр Первый",
          theme_id: 1,
        },
        {
          question: "Как называлось первое русское государство?",
          answer: "Киевская Русь",
          theme_id: 1,
        },
        {
          question: "Кто победил в Гражданской войне?",
          answer: "Красная армия",
          theme_id: 1,
        },
        {
          question: "Какой город был столицей до Москвы?",
          answer: "Владимир",
          theme_id: 1,
        },
        {
          question: "Кто написал 'Повесть временных лет'?",
          answer: "Нестор Летописец",
          theme_id: 1,
        },
        {
          question: "Сколько лет длилась Великая Отечественная война?",
          answer: "4 года",
          theme_id: 1,
        },

        {
          question: "Кто изобрел таблицу химических элементов?",
          answer: "Менделеев",
          theme_id: 2,
        },
        {
          question: "Какой русский ученый изучал условные рефлексы?",
          answer: "Павлов",
          theme_id: 2,
        },
        {
          question: "Кто первым полетел в космос?",
          answer: "Гагарин",
          theme_id: 2,
        },
        {
          question: "В каком году запустили первый спутник?",
          answer: "1957",
          theme_id: 2,
        },
        {
          question: "Сколько планет в Солнечной системе?",
          answer: "8",
          theme_id: 2,
        },
        {
          question: "Какой элемент обозначается как 'Au'?",
          answer: "Золото",
          theme_id: 2,
        },
        {
          question: "Кто создал первый лазер?",
          answer: "Басов и Прохоров",
          theme_id: 2,
        },
        {
          question: "Какой русский математик доказал теорему о топологии?",
          answer: "Перельман",
          theme_id: 2,
        },
        { question: "Кто изобрел радио?", answer: "Попов", theme_id: 2 },
        {
          question: "Какой ученый изучал Арктику?",
          answer: "Седов",
          theme_id: 2,
        },

        {
          question: "Кто написал 'Войну и мир'?",
          answer: "Толстой",
          theme_id: 3,
        },
        {
          question: "Какой композитор написал 'Лебединое озеро'?",
          answer: "Чайковский",
          theme_id: 3,
        },
        {
          question: "Кто нарисовал 'Бурлаков на Волге'?",
          answer: "Репин",
          theme_id: 3,
        },
        {
          question: "Какой театр самый известный в Москве?",
          answer: "Большой",
          theme_id: 3,
        },
        {
          question: "Кто написал 'Мастер и Маргарита'?",
          answer: "Булгаков",
          theme_id: 3,
        },
        {
          question: "Какой фильм снял Тарковский?",
          answer: "Сталкер",
          theme_id: 3,
        },
        { question: "Кто создал группу 'Кино'?", answer: "Цой", theme_id: 3 },
        {
          question: "Какой художник писал иконы?",
          answer: "Рублев",
          theme_id: 3,
        },
        {
          question: "Кто написал 'Евгения Онегина'?",
          answer: "Пушкин",
          theme_id: 3,
        },
        {
          question: "Какой поэт писал о революции?",
          answer: "Маяковский",
          theme_id: 3,
        },

        {
          question: "Какое озеро самое глубокое?",
          answer: "Байкал",
          theme_id: 4,
        },
        {
          question: "Какая самая длинная река в Европе?",
          answer: "Волга",
          theme_id: 4,
        },
        {
          question: "Сколько часовых поясов в России?",
          answer: "11",
          theme_id: 4,
        },
        {
          question: "Какой город называют северной столицей?",
          answer: "Санкт-Петербург",
          theme_id: 4,
        },
        {
          question: "Где находится Долина гейзеров?",
          answer: "Камчатка",
          theme_id: 4,
        },
        {
          question: "Какие горы разделяют Европу и Азию?",
          answer: "Уральские",
          theme_id: 4,
        },
        {
          question: "Какой полуостров самый большой в России?",
          answer: "Таймыр",
          theme_id: 4,
        },
        {
          question: "Какое море самое глубокое у берегов России?",
          answer: "Берингово",
          theme_id: 4,
        },
        { question: "Где находится Эльбрус?", answer: "Кавказ", theme_id: 4 },
        {
          question: "Какой заповедник самый старый?",
          answer: "Баргузинский",
          theme_id: 4,
        },

        {
          question: "Кто выиграл ЧМ по футболу в 2018 году?",
          answer: "Франция",
          theme_id: 5,
        },
        {
          question: "Сколько золотых медалей у России на ОИ-2020?",
          answer: "20",
          theme_id: 5,
        },
        {
          question: "Кто стал чемпионом NHL в 2022?",
          answer: "Колорадо Эвеланш",
          theme_id: 5,
        },
        {
          question: "Какой российский гимнаст самый титулованный?",
          answer: "Алексей Немов",
          theme_id: 5,
        },
        {
          question: "Кто выиграл 'Формулу-1' в 2021?",
          answer: "Ферстаппен",
          theme_id: 5,
        },
        {
          question: "Сколько раз Россия выигрывала ЧМ по хоккею?",
          answer: "27",
          theme_id: 5,
        },
        {
          question: "Кто установил мировой рекорд по прыжкам в высоту?",
          answer: "Хавьер Сотомайор",
          theme_id: 5,
        },
        {
          question: "Какой российский теннисист выиграл US Open?",
          answer: "Даниил Медведев",
          theme_id: 5,
        },
        {
          question: "Кто самый титулованный фигурист России?",
          answer: "Евгений Плющенко",
          theme_id: 5,
        },
        {
          question: "Сколько олимпийских медалей у России?",
          answer: "1489",
          theme_id: 5,
        },

        {
          question: "Какой город самый населенный в России?",
          answer: "Москва",
          theme_id: 6,
        },
        {
          question: "Кто является президентом России?",
          answer: "Путин",
          theme_id: 6,
        },
        {
          question: "Какой язык государственный в России?",
          answer: "Русский",
          theme_id: 6,
        },
        { question: "Какая валюта в России?", answer: "Рубль", theme_id: 6 },
        {
          question: "Какой праздник 12 июня?",
          answer: "День России",
          theme_id: 6,
        },
        {
          question: "Какой город принимал ЧМ по футболу 2018?",
          answer: "Москва",
          theme_id: 6,
        },
        {
          question: "Какой автомобиль производит АвтоВАЗ?",
          answer: "Лада",
          theme_id: 6,
        },
        {
          question: "Какой газовый проект самый крупный?",
          answer: "Северный поток",
          theme_id: 6,
        },
        {
          question: "Какой мост самый длинный в России?",
          answer: "Крымский",
          theme_id: 6,
        },
        {
          question: "Какая социальная сеть популярна в России?",
          answer: "ВКонтакте",
          theme_id: 6,
        },

        {
          question:
            "Можно ли объяснить коту, что 3 утра - не время для завтрака?",
          answer: "Бесполезно",
          theme_id: 7,
        },
        {
          question: "Кто решает, где спать?",
          answer: "Кот конечно",
          theme_id: 7,
        },
        {
          question: "Почему кот всегда на клавиатуре?",
          answer: "Мешает работать",
          theme_id: 7,
        },
        { question: "Кто выбирает место для сна?", answer: "Кот", theme_id: 7 },
        {
          question: "Почему коты ненавидят закрытые двери?",
          answer: "Нарушают права",
          theme_id: 7,
        },

        {
          question: "Если будильник не слышал, я действительно проспал?",
          answer: "Конечно да",
          theme_id: 8,
        },
        {
          question: "Можно ли опоздать с достоинством?",
          answer: "Теоретически возможно",
          theme_id: 8,
        },
        {
          question: "Почему утро начинается так рано?",
          answer: "Злой рок",
          theme_id: 8,
        },
        {
          question: "Правда ли что будильник решает за нас проспать?",
          answer: "Абсолютная правда",
          theme_id: 8,
        },
        {
          question: "Как проспать и не опоздать?",
          answer: "Не просыпаться",
          theme_id: 8,
        },

        {
          question: "Почему бутерброд всегда падает маслом вниз?",
          answer: "Закон подлости",
          theme_id: 9,
        },
        {
          question: "Можно ли поймать падающий тост?",
          answer: "Только в кино",
          theme_id: 9,
        },
        {
          question: "Почему принтер ломается перед сдачей работы?",
          answer: "Закон Мерфи",
          theme_id: 9,
        },
        {
          question: "Почему очередь рядом всегда движется быстрее?",
          answer: "Вселенский заговор",
          theme_id: 9,
        },
        {
          question: "Почему батарейка садится в самый нужный момент?",
          answer: "Высшие силы",
          theme_id: 9,
        },

        {
          question: "Как пережить утро понедельника без кофе?",
          answer: "Очень тяжело",
          theme_id: 10,
        },
        {
          question: "Можно ли отменить понедельник?",
          answer: "Мечтать не вредно",
          theme_id: 10,
        },
        {
          question: "Почему в понедельник все идет не так?",
          answer: "Карма",
          theme_id: 10,
        },
        {
          question: "Как сделать понедельник выходным?",
          answer: "Уволиться",
          theme_id: 10,
        },
        {
          question: "Почему будильник в понедельник звонит громче?",
          answer: "Особая жестокость",
          theme_id: 10,
        },

        {
          question: "О чем думает кактус, когда его поливают?",
          answer: "Наконец-то",
          theme_id: 11,
        },
        {
          question: "Почему фикус сбрасывает листья?",
          answer: "Из вредности",
          theme_id: 11,
        },
        {
          question: "Как понять, что цветку хорошо?",
          answer: "Не завял",
          theme_id: 11,
        },
        {
          question: "Почему орхидея не цветет?",
          answer: "Не хочет",
          theme_id: 11,
        },
        {
          question: "Как часто нужно поливать кактус?",
          answer: "Когда вспомнишь",
          theme_id: 11,
        },

        {
          question: "Куда пропадают носки из стирки?",
          answer: "В параллельный мир",
          theme_id: 12,
        },
        {
          question: "Что за заговор готовят кошки?",
          answer: "Мировое господство",
          theme_id: 12,
        },
        {
          question: "Почему пульт всегда теряется?",
          answer: "Магия",
          theme_id: 12,
        },
        {
          question: "Где найти потерянные ключи?",
          answer: "В последнем кармане",
          theme_id: 12,
        },
        {
          question: "Почему хлеб всегда заканчивается?",
          answer: "Вселенский закон",
          theme_id: 12,
        },
      ],
      {}
    );
  },

  down: async (queryInterface, Sequelize) => {
    await queryInterface.bulkDelete("Questions", null, {});
  },
};
